
\section{Konvertierung}
\begin{frame}[fragile]{Typkonvertierung}
  Übertragung von Daten zwischen verschiedenen Datentypen
  \begin{columns}
    \column{.5\textwidth}
    
    \begin{block}{Implizite Konvertierung}
      Zieltyp allgemeiner (Wertebereich)\\
      \begin{javacode}
        short y;
        int x = y;
      \end{javacode}
      \alert{Vorsicht}: \\
      Präzision nicht garantiert
    \end{block}
    \column{.5\textwidth}
    
    \begin{block}{Explizite Konvertierung}
      Zieltyp hat kleineren Wertebereich\\
      \begin{javacode}
        int y;
        short x = (int) y;
      \end{javacode}
      \alert{Vorsicht}: \\
      Informationsverlust möglich.
    \end{block}
    
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Stringkonvertierungen}
\begin{frame}[fragile]{Konvertierung zu \java{String}}
  \begin{itemize}
    \item Alle Datentypen zu Strings konvertierbar
    \item Automatische Konvertierung bei Konkatenation
    \item Aufruf der \java{toString} Methode
    \begin{itemize}
      \item Wenn Methode nicht überladen, wird Methode von \java{Object} verwendet
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
  \begin{javacode}
    public class Vector {
      private int x, y;
      public String toString() { 
        return "(" + x + ", " + y + ")"; 
      }
      public Vector(int x, int y) {
        this.x = x; this.y = y;
      }
      public static void main(String[] args) {
        Vector v = new Vector(4, 5);
        System.out.println(v); //println(Object o) ruft v.toString() auf
      }
    }
  \end{javacode}
\end{frame}